日日跑步最大分別係

心肺好左，跑耐左變得冇咁易喘氣同越跑越唔辛苦，一開始好難頂

頭兩日隻腳痛到仆街點搞

初初我都係左腳腳踝腫，抖1-2日之後keep返跑之後隻腳好似適應左冇再痛了

巴打一日跑幾耐?跑左幾耐先明顯feel到心肺好左?

再加上我偏平足 感覺想死

每日負重後跑20-22分鍾左右

感覺2星期後開始好左啲

但係咁樣會消耗肌肉

20分鐘應該唔會好多姐

速度慢慢加上去
開頭我都跑得好勁 然後膝頭傷害
其實未跑開試下慢步啲 跑30-40分鐘咁

最大分別係感覺個人會輕咗 無跑一年依加跑下跳下都覺得個人好重

跑完10k黎？

多過45分鐘先會，而且係不斷咁持之以恆先會明顯

負重後跑20分鍾，跑步機斜度5.0，速度9.5，想問問其實消耗係咪以fat為主？

睇心率㗎啫

大約150-159左右

咁都仲有大把空間提升

10000米

如果心跳過左160已經係心跳率既8成啦喎 再提升會唔會太高變左消耗肌肉為主

咁撚瘦就咪跑

有條formular 計咩年齡跑咩心率最有效燃脂嫁

搭單請教
一個月先跑一兩次20-30分鐘 由慢加到8.5 跑完平時踎低會膝頭痛，邊度出問題？點改善？

一個月跑1-2次不如唔好跑，冇用的

巴打一開始跑幾分中1k？ 我慢到仆街

大約7-8分鐘先一k左右

而家我都唔會太快，跑步機跑斜度5，19分鐘左右就3k

跑步真係好辛苦 跑15分鐘收皮 跑左半個月

腳痛跑唔到
去gymroom玩爬山機有冇效果?

唔好負重跑。

有既，但我覺得辛苦好多

好似會冇易覺得寒

呢幾日晏晝都仲係覺得熱

自膠，原來係weight training之後跑

係因為好似話weight training 之後跑會消脂更加好

用條最basic formula計
樓主26歲？

Btw
Cardio zone 比fat burn zone燒得更多卡，仲練埋心肺

樓主如果keep住咁跑其實會瘦
但建議做埋重訓
跑反而唔洗日日跑

睇你想要乜，同因應體質

重訓同帶氧最好分開唔同日子做

如果一定要同一日做
最好盡量隔開幾個鐘
朝早重訓
夜晚去跑

22歲，我最想減走個下腩，但自己骨盆前傾好似好難減

10000m 今晚天氣好好

試咗半年 心肺的確係好咗

Target Heart Rate = ((max HR − resting HR) × %Intensity) + resting HR

Maximum HR = 220 - age

First year 學過而家唔記得哂

係正常既，叫骨膜炎

一開始跑半個鐘先？

3-4個字都ok，一開始跑半個鐘已經係件好辛苦嘅事

想問你跑個陣係前腳掌定後腳掌落?
想參考下, 先謝指教。

前日係跑步機跑左50分鐘

樓主鍾意跑街多定跑機多？
我鍾意跑機
跑機無咁痛過跑街
但跑街多景望

可以google下啲呼吸方法同跑姿先 初學掌握好呼吸節奏先跑得耐

跑前後有無拉筋？

有冇微風

跑機好似舒服啲，有冷氣

暫時咁耐以來都係跑機

仲要負重， 會唔會對膝頭好大負擔 啲人話跑步會令到膝頭負擔好重

咁你weight training要用幾耐時間

入黎就係為左張相

你好似發現左啲理所當然既野咁

跑步機同跑步差別很大

跑街一定好啲架啦，但跑機方便囉

你可以行唔跑
又或者衝刺一百米行一百米咁交替做
係好過長期慢跑既

巴打去左ibank做定證監做？
btw,真心fit,做野咁忙都抽到時間跑步

除左空氣流通之外
地面都平
唔似街咁爛又多人
但相對地跑街無法訓練腳踝的肌群適應不同路面

最大分別在係
跑機是即使你唔出力 部機本身都郁緊 而條街就一定要自己郁

應該負幾多重？

偏平足跑歩真係好痛

個腳板底係咪有被火燒嘅感覺？

負擔重係因為你肌肉唔夠，做多d深蹲啦

同埋大部份膝頭痛唔係因為關節問題，而係唔勤力做伸展，d肌肉緊到扯住關節，用foam roller碌大腿可以解決大部份膝痛問題

try kayano

之前會跑跑步機一個鐘先開始做GYM
大約一星期內跑兩次 我跑6mins 1km
結果發現唔可以變得個人大隻
結果轉玩划艇機15mins 先做GYM
係咪唔好跑咁耐好過

應該做完gym先去玩划艇機或者跑步，同埋跑一個鐘太多啦

傻閪

你做完負重先再做帶氧啦 一黎輕鬆啲 二來加強消脂

之前聽人話要做gym之前warm up 35mins
試下換個方式先 thanks Ching

日日跑步? 對腳老左你就知咩事

真係唔明咁多運動可以做, 硬係要揀死一樣去做, 好心香港人用心研究下運動學啦

留名?"

日日跑步唔好?

Warm up係叫你慢行5-10分鐘 再拉下筋
跑完一個鐘再操 飛機都無力打啦 仲舉到野？

聽人講跑步機斜度較最大
速度6km/h
快行30分鐘仲好過跑
真唔真？

所有動作做得多都會勞損 唔係一味「做運動」就叫好

要有planing, 一星期入面分別做唔同運動, 例如 跑步, 隔一日去遊水, 隔一日再跑步

其實好睇你for what 跑步傷膝
為減肥以負重為主更有效

左右手照舉20磅 自己諗起都癲

姐係要比對腳休息下

跑得太多會傷膝同勞損

利申：跑左8年

呢排開始跑
但係心跳成日上到180-190
但係其實覺得唔辛苦
想問咁樣正唔正常？
利申20歲

接近極限喇喎
因住暴斃

以前隔日跑都跑傷，最好唔好跑街，有時啲磚頭砌得唔好突起咗會令落腳點偏差
依加隔1-3日先跑一次，著nike跑運動場都無問題

跑左個幾月, 隔1-2日跑一次, 每次半個鐘
最快見效既應該就係每次跑都發現自己條氣長左
本身係廢到跑一兩k就要停一停慢慢行, 而家可以半粒鐘一口氣跑哂

跑左一個月之後有次跟人行山, 行足一日發現自己仲好夠氣
真心feel到有改變

其實香港地日日跑又好難 同埋最好都做下重訓 我都跑左幾年 跑耐左就開始沒禁明顯進步 可能叫就係所謂樽頸位 就開始做下push up, burpee, 游水 隔一日做唔同野 先開始有番運動果種激情

一問始跑通常大約幾多分鐘
30係咪太少

今天跑了10000米

35mins先開始有作用 好似係

全馬咩時間？

初跑45分鐘??
今個月開始跑,KEEP住體能

新手想問下
我跑個7.0速度 個心跳快得好緊要
19歲 心跳應該係170左右
係咪要再慢d

我都係咁 下下上到180 190 快跑又會 慢跑跑耐咗都會

最少跑幾耐先有效？

瘦撚想練下心肺
應該點跑先唔會越跑越瘦又練到

其實我覺得要搭埋負重做，心肺先會明顯提升
或者HIIT都OK
利申只係個人經驗

絲，平時心跳好慢，得52-55/min
呢排都開始負重跑
想減重為主

今晚有風!

LM

keep住跑街跑左三年幾
每日跑6.5k
個人真係精神好多+跑慣左如果唔跑個人會好唔舒服

跑步會減低性慾....不了

Same 但最近傷左腳 無跑一排 個人好sad

1星期3次
每次5K
大概半個鍾跑完

瘦唔跑得步嫁咩

其實跑步真係會變瘦撚
踏上左條不歸路練跑練到非洲人咁

最難真係的起心肝果下

講嘢係咪有中氣d

我都試過傷左搞到一段時間跑唔到
個人真係會好不安&負面 係咁諗住冇得跑
基本上除左傷 病 不在港 都會日日跑

不過試過有一次去左台灣都照跑街 好爽

點解?????

健身撚想跑步好痛苦

又想跑多啲練心肺 但又要做腳 做完個個星期應該跑得一次

如果想練心肺 係keep住跑n公里定每次都跑n個小時/分鐘？

想問跑步想瘦但又唔想消肌應該點做

平時心率幾多

鍾意游水多啲

做運動會增加性慾..

太多廢老既尿，不了

漸凍人仲有性慾?

返返去你既氣象啦

而家每日都1個鐘重訓,20-30分鐘跑步,想減肥但唔想減肌肉,有咩方法
跑街辛苦過跑機,跑機太舒服

跑咗一段日子，小腿都係抽住痛，想請教各位師兄係咪姿勢有錯？

我之前連續跑咗幾日雙腳痛到痴線

唔凍咩？

返返去你地既氣象

跑慣咗就冇事

我啱啱跑完
好熱……

interval / tempo

自己google

我個胃好返都隔左大半年有多
近排去行下路 慢跑跑2下都覺得好辛苦
留意到多左好多女去跑步 只係都係d矮妹
間唔中都有正常體型高度既女

見到啲肥妹跑就好笑

以前都玩開跑步機，但街跑個感覺真係完全唔同，建議樓主及早轉街跑

我個名

街跑只限秋冬，遲啲涼少少都會試下跑運動場

有肥仔跑 肥妹極之少
可能係怕比人笑 又真係辛苦
係跑行人路單車徑果d
運動場好少去 太多人

跑400米都唔夠氣，可以點練氣？

利申200磅肥仔

跑街同機完全係兩回事,平時跑機可以30min跑街15min ko

我跑5分鐘就喘氣可以點練到正常？

我想問其實係咪跑街辛苦好多

我一開始都係，之後堅持日日或者隔日跑就好氣左

咁我日日跑5分鐘先？

可以抽到咁多時間？？

三十分鐘放工即跑

我每日既生活都好得閒

一開始唔好跑咁快住
練距離先 例如定距3km
慢慢你3km嘅完成時間會愈黎愈短
我跑咗大半年 三兩日跑一次 5km都可以25min內完成

飯後跑定飯前跑好？ 屋企食飯食得好遲 想去跑又驚未落胃

7個運動埸，已經係最新手目標啦？

我都係，太少運動既人就係咁
跑下行下應該就冇事

搵有緩跑徑嘅公園啦 石屎地高低不平 又唔吸震 好傷腳

初初我都係，跑一陣已經175-176，而家跑完4個字都係158-160

想問下瘦撚應唔應該日日跑？
170但49kg
最主要想練好心肺同身體
依家一星期3-4次到

每人baseline都唔同 雖然我唔係跑開步 但係有踢下波游下水咁
如果你宅足廿幾年 咁同我又比較唔到

唔洗日日跑 隔日俾肌肉休息 表現會更好

飯前啦 太夜先跑會影響睡眠質素

係～ 變咗walking machine

想減肥但唔想傷膝仲做咩運動好

跑左幾年 心肺真係會好d
個人會精神d 同好訓d

早好應該係朝早？返工之前咁
食完早餐去跑，跑完返工

食多d野先啦

跑步

有扁平足 想跑但跑唔到

有無話新手一開始跑幾耐

人人唔同，要自己揾

但跑前熱身，跑後拉筋唔可以懶，同埋隔一日做core, 隔一日跑

冇腦 一睇就知你冇做運動 咁都講得出

係 記錯左

日日食鮑魚都死啦

百痴仔。

頭半個月跑3分鐘已頂唔順

請問CORD係咪普通參考YOUTUBE個D就可以

將跑速收慢 但距離長 練心肺 但都不宜跑太耐 驚控制唔好 就會消粍左肌肉

係

core exercise for runner

長跑一定好瘦 你唔識野就摺埋一二邊 上網學下野啦

新會然
好撚柒呀你

着咩鞋跑好？

跑左一個月
晚晚25分跑步+5分鐘行20層樓梯

有無話10mins為一組既至少要做幾多次

每日一跑
慢跑半個鐘
休息一圈再黎
跑兩個鐘
有返咁上下體力就訓練返速度

做咗core仲使唔使重訓

巴打最好買啲扁平足嘅鞋墊跑，如果唔係會好傷腳，會令對腳內彎/外彎

做運動身體會釋放hormone令個人精神
跑完就訓個人會訓唔好
朝早跑就睇你有冇毅力啦
放工放得早都可以揀黃昏時候跑

後生既一跑就心率高到170up, 反映左兩樣野
1. 可能跑太快，變左高強度
2. 心肺弱
其實簡單d, 開頭以一個少少喘氣既速度跑，果d咩pacing, VO2max果d擺埋到邊先， 少少喘氣跑30-45分鐘，10次之後應該已經見到有分別

入黎為左睇佢

如果想夜晚跑呢 涼小小
同埋 第一次跑應該唔停咁跑15分鐘定跑下停下？

朝早返工前跑個班真係好勁

係 respect

廿幾歲人跑返步 18分鐘先跑到3k 不斷諗點解細個比賽跑到13分鐘

日日跑

一星期三次最好

越跑越唔辛苦呢個真
一開始勁辛苦 但後段會跑到唔想停 如果停一停隻腳就會酸

所以負重姐係做左d咩

睇人話快慢快慢咁跑係最好

但我跑快完之後慢咗就快唔返

代表啲咩？

利申：全程中速跑 1 個鐘
180 Heart Rate，7:00 Pace

大部分長跑都係瘦嫁

做完重訓之後舊肌肉明明勁脹
但跟住跑完之後即刻打回原型係咪正常？

通常咩時間去跑好？

唔跑都會抗回原型架啦
脹只係因為操果陣有刺激 果部份充左血
所有有大左既假象 但點都係會退

唔睇真係唔知跑個步都有咁多技巧 不嬲都係就咁跑 跑到痛就唔跑 然後去抖到唔痛再跑 堅持一排好快見到成效 真係有你地講到咁難咩

漲完係咪有助個part muscle build up，我練背好難整漲背闊肌

其實唔可以日日跑，
運動要隔日，筋肌需要時間修復

以前完全唔運動 差不多每個月病 黎m又暈又痛
開始跑步後病少左 就算病都冇以前咁嚴重 黎m都冇痛了

跑開步嘅巴打，你地resting heat beat rate 係幾多？

利申：49，想再跑多啲盡量壓低佢

跑步撚係咪全部都會down nike個跑步app

GARMIN
不過nike gps 準好多

平時 70到

其實係睇你咩時間做
你所講既做完重量先做帶氧消脂更好
係因為做重量訓練期間你身體就會開始燃燒糖份
到你去做帶氧運動既時候就可以更快去燃燒脂肪
如果你係夜晚食完飯先做gym 咁當然係重量>帶氧
但如果係朝早去做gym既話 可以帶氧>重量
因為經過成晚都無食過野 身體既糖份已經消耗得7788
呢個時候就=做完重量訓練一樣既效果
直接空肚做帶氧就可以快速燃燒脂肪
如果覺得餓就可以飲bcaa
同場做帶氧運動目的唔只係運動期間燃燒左既脂肪 做完之後你身體既新陳代謝都會快左 咁你全日都可以處於一個更有效燃燒脂肪既狀態
我個人既話 消脂期係朝早一轉帶氧 放工就做重量之後再一轉帶氧 所以先後次序係睇你做既時間

有

關節消耗個問題點搞

以前中學成日運動但好憎跑步 都冇乜點跑

返工幾年少運動搞到肥左好多 打波都差哂 所以逼自己跑步操返

分別係打波好氣左 速度力量應該仲快過以前 同埋真係瘦得好快 4個月唔見左30磅 可能本身有運動底 加日日跑

但你講最大分別應該係 跑步會令你由好憎好辛苦>一日唔得閒冇去跑就好撚唔舒服

瘦仔做gym增磅洗唔洗玩跑步機？

想問下跑步撚巴打 如果跑親步 10-15分鐘就開始喉嚨好"確"
直頭痛 有咩解決方法 係咪我跑個陣做錯左D咩定點

想問下 朝早跑應該先左野先跑 定係空肚跑

空肚跑睇落好似消脂d 但係會唔會好傷身？

空肚跑好似燒肌

試下再放慢黎跑
唔好咁大步

我都有，跑完痛一陣姐，跑緊其實唔覺

好鐘意跑步，但最大煩惱係會跌肌肉真係好on9，如果唔係我會跑到天荒地老

平時6分鐘1k
最後都係5分50秒左右
點樣可以係3分鐘內完成800米
有無練緊間歇跑嘅巴打分享下過程，成果

我跑十五分鐘，個左邊背脊就會痛，要休息一陣再跑就冇野

OK 試一試

玩左幾年慢跑, 跑街

5-6 min/km

上星期跑跑下仆街.........

而家傷口仲未埋到

係咪練紀律部隊?

我以前都係試過有練開慢跑但係要操800米3分鐘

冇乜特別方法, 做多d深蹲

我都係每次慢跑完8個字就練一次800米全爆

練左一個月由3分半衝到去2分50

我日日跑3k 有次考體能跑800米 跑3分06

巴打全馬sub 3?

係啊
上次死左係800米 太慢
之後依家練 發覺自己一跑到400幾500米對腳就開
始攰 又喘氣

我之前一個星期跑四，五日5k
但體能試800米 跑3分45 慢到

我都係考紀律部隊
其實跑嗰時冇特別 唔好怕羞 企第一 第一圈正常 第二圈要爆盡佢
個人意見

我覺得Nike 唔好用

我跑室外或者跑步機跑15分鐘會跑到大腿小腿好痕

但係踢波打網球跑幾多個鐘都唔會

做完gym 再跑運動場3-6k 視乎果日做gym後攰唔攰到

攰唔攰 自膠
5分pace

關咩事 就係普通做運動強身健體又唔係叫你跑比賽所以無咁多技巧

true，做開運動真係持久好多

仲係廢青嘅時候無咩世藝做，日日號日頭返工時間無人打機就屎忽痕去跑步順便吸收吓太陽
一開始跑5k好撚爭札，六分披士都幾失望因為以前跑開530，跟住跑咗兩個禮拜都唔夠就覺得可以加上去就去運動場跑到攰就走，跟住慢慢再跑多個兩個星期跑到10km，當時都係530披士左右。
跟住最全盛就係日日跑10Km 由530披士跑到445披士，由一開始跑完好攰到每日都想跑。
利申 跑完有做core 訓練 對跑步好似幾有幫助 plank 到16分鍾 跑步同運動真係好多好處 最辛苦係捱過一開始嘅刻苦

樓主跑幾快倒

真唔真 放假即刻跑

可以咁講,街有高低起伏,仲有天氣溫度影響,跑機好處係可以聽歌,有冷氣,可以飲水
跑街得一樣好處就係冇咁悶可以睇風景,但如果要練氣,減肥就一定跑街

keep住跑幾個星期，隻腳仲係痛，一係腳腕痛，一係上五寸下五寸痛

樓主跑左幾耐？
體脂低左幾多？
我做開重訓 但最近上磅食得多左 又食得唔健康 體脂高左 想跑步燒脂

我4分鐘已1k
30分鐘6k

做下運動姐，無諗住操呀

我跑11.0
心跳先140
你19歲就咁廢，訓練多d啦

咁我去到400米都累, 會開始慢

死頂架咋, 就算去到2分50 跑完都係好累

800米唔算長跑, 做多d深蹲練大腿肌肉

做唔到咁多種真係寧願一日跑一日抖
你都要畀時間身體recover

同感
接近跑左四年街 唔快唔勁唔識咁多理論
多數都係隔晚一粒鐘跑10K左右
返左工都keep到咁上下身型

對我黎講, 跑步就係為左可以食更多

跑左一年街
最近 兩隻腳「失頭哥」都痛痛地 行路無事 坐果時就會隱隱作痛 休息成個月都無用
過來人 就勸大家 盡量唔好日日跑啦 一星期跑2-3次好夠

以前中學日日遲出門口孭住個冇執過既背囊(6-8kg掛)跑番學校，跑10-12分鐘番到，如是者跑左半年，果年1600米考試我由平時8分鐘左右跑完變左5分50幾秒，所以我覺得負重頂到會進步得快d

最大分別係愈跑愈差個身體 跑到暈左 要人扶 睇醫生話我唔可以做劇烈運動

想問下肥仔跑步減肥膝頭哥係咪好傷 同埋前幾日先開始減肥 跑完一圈運動已經想死

咁未朝朝成身汗

跑34-36min 5km

分享下

由細到大都唔識長跑
中小學跑幾K都跑到肚痛

最近年紀大body check
醫生叫減肥
朋友做中醫話身體虛 好做下運動
上星期的起心肝去跑（對上一次長跑係三年前屎忽痕跟老婆參加5k跑35分鐘）

第一跑 跑咗4k 大約45分鐘 本身目標5k 但頂唔順 跑到4k投降 速度主要由心跳控制 我將心跳控制係14x-16x 用apple watch check 住 去到16x尾 就慢少竹 強迫自己大啖呼吸（重點）仲要有節奏 跌返14x 就跑返快 頭2k好辛苦 第3k開始 大約15分鐘 跑順咗好好多

跑完大脾第二晚開始痛咗三日 隔4日再跑 同樣方法 今次5k 跑40分鐘 大脾無再痛

再隔三日今晚再跑 又係40分鐘 5k 應該之後會大約一星期跑2,3日 如果跑快咗 先會加距離

坐你隔離好撚慘 實臭到仆街

同埋我會堅持中間唔停 最多有咁慢跑咁慢 總之唔會變行路

我少肥90kg頭 之前跑左河邊個幾兩個月
由開始跑200米 扯撚晒蝦
慢慢去到跑20min先頂唔順
每次都跑4～5km
隔日一跑

見到自己進步都幾開心
不過

體重只係減左2kg 去到90kg 即刻灰鳩唔跑

洗唔洗跑咁耐

通常一日跑兩miles就算，之後做幾組動作

我係gym 房見好多教練都係玩樓梯機 我估樓梯機應該消脂最好而又唔會減肌肉掛 不過我玩過真係好辛苦

除咗唔可以連續日日跑，最多隔日跑外
希望各位唔好再喺馬路邊跑

你個肺有千千萬萬好細嘅支氣管
啲車噴出黎嘅污糟野
一入咗d支氣管 想出翻黎都難

Gym唔係唔好，但盡量喺室外eg運動場最好
Gym呢類冷氣空間空氣都唔好得去邊，而且太乾燥

亦要注意唔好戴con跑，壞眼

唔明點解練心肺要做死跑步
明明咁多cardio既選擇 游水單車都唔係全身負重
建議樓主間唔中swtich 同埋唔可以日日練 唔係遲早會傷

減肥黎講 單車機係咪無跑步機效果咁好？

單車游水消脂效率無跑步咁高
心跳率比較難chur到盡

唔關事 無話邊樣最好 主要都係睇心跳率同個人喜好
我就覺得踩機舒服好多

可以做太空漫步機/跑步機較高個斜度快步咁行 無咁傷膝

點解呢個post咁多莫名其妙既負皮

啲傷撚
係咪二百磅肥撚肥西嚟

藉口多多成撚日話傷
傷條撚咩

日日跑幾km 隔兩日就踢波
十年嚟都無傷過
（唔計踢波衝撞）

做運動本身就好撚正
啲煩撚一係就講咩膝傷
一係就話怕腿粗

屌佢地老母啦
幾撚難練腿粗
跑兩下就話「怕腿粗」
真係弱撚智

啲「傷撚」好心死撚咗佢啦
係喇 轉游水 戇鳩鳩

心肺好左就一定..
但其實免疫力 好左少病左 ,個人會精神左
仲有最重要既係練到mentally toughness

Recover最多咪三日 你做開都要用超過三日姐係overtraining 囉

依D天氣日日跑都正

不過唔想腳斷都係隔1,2日先跑

一直想問一個問題
我跑步嘅時候feel到自己仲有好多氣，可以繼續跑落去
但偏偏係對腳頂唔順先
我無試過膝頭痛
最痛係小腿前面舊骨附近啲肌肉、同埋小腿後面啲肌肉
我熱身拉筯已經做得好足，請問係咩原因導致咁？
係咪因爲小腿肌肉未夠結實去支撐成個人？
但小腿而家其實已經好粗 我跑步反而係想全身包括對腳都減到肥，唔想再粗落去

之前屋企樓下好多樹冧 都盱D跑到仆街

要踩幾耐單車先有跑半個鐘步既效果

日日跑 跑左3個月先可以60mins跑到10k 個時跑95kg 呢家85 磅數好似唔再跌 冇咩心機跑 有冇減肥tips

我初初跑4~600米扯蝦，94kg半肥瘦，練左幾次, 跑到30分鐘5km 差不多兩分半一圈 有時2分15嘅話 下一圈就抖多15秒咁，有運動底，一排無跑又暴食+gym, 宜家98kg 跑返好辛苦

其實強度高唔等於消耗肌肉
係睇時間長短
因為身體係以消耗碳水化合物>脂肪>肌肉既次序作能量來源
身體大約keep住運動30分鐘後就會消脂

（220-年齡）*70～80%

仲有啲瘦撚話怕消肌肉
真係得啖笑
有做運動習慣嘅根本唔洗擔心呢個問題
好易調節
前題係養成左做運動習慣先好諗其他啦

真係減到肥
跑左兩個月，
個肚腩明顯細左，
但塊面好難減

扁平足/ 骨盆前傾跑步 = 慢性自殺

樓下會所成班仆街老野浸水，我手長腳長hi到又多聲氣，單車hea住踩吐公又冇乜料到，踩返屋企又多狗屎同放狗撚，都係跑步最合心水

唉屌, 我就係唔小心踩左落枯葉到, 跣到仆左街

怕傷係真既, 我跑開都怕傷

腳甲都一定要清左先, 熱身拉筋做足, check實跑鞋, 入灣一定收制

怕練到小腿粗就真係on99, 肥都唔易減啦, 咁易比你練到肌肉啦喎

我骨盤前傾

Asics

巴打負重幾多？

屌你個閪 跑得果200米就氣喘 要跑到燒脂心跳率啊 你咁跑 減得果2kg都正常啦

有一輪成日跑瘦咗勁多

係床做愛算啦你

畢業前後那時候我日日跑步係瘦得快，依家一星期跑兩次無用

跑一分鐘就扯哂氣 腳板位攰係咪冇救

學到野
一直糾結緊跑完先做重訓定調轉

有女又唔驅啊

毒撚美津濃平靚正

放心 你係廢
你所謂小腿粗都係脂肪
跑落就會冇晒
肥西唔好再呃自己肥壯 骨架大 有肌肉

冇系統地操 小腿都幾難大
力威班人有板你睇

跑機我通常跑得快同遠d
同跑街唔同

跑機係部機拉住你跑
跑街要自己控制速度

好紮實

我夠知囉

成日跑到小腹痛...
有冇巴打知可以點解決?
明明仲有氣有力，但係就痛所以冇得再跑快D

跑機多D花臣玩下

好似話呼吸唔暢順就會小腹痛

淨係跑步實會，要操返有重，補充PROTEIN，20-22分鐘可以接受

咁既post竟然都咁撚多正評，外面啲人係正常啲，已經唔想返返去氣象past群埋啲氣象膠

仲著緊wave rider 17

asics最少過千

wave rider最新款都係8舊幾唔算貴lar

Asics幾百蚊有交易啦

其實重訓完即做cardio好似係好啲

前掌 後腳掌落會傷knee

次序調番轉好啲

其實跳繩會唔會消耗仲多?

比起跑步

謝指教, 樓主剩係想SHOW半裸, 唔想回。
我試過前掌落, 但跑得多, 腳踝都係會有啲痛, 真係煩...

Beta mindset
不斷搵藉口唔運動就係依類人

受傷個堆 一係長期高強度運動 》 職業級
/ 成日唔warm up stretching 就跑

普通人慢跑幾K 鬼會咁易傷

點為止暢順?
因為我吸氣個時中間係會疾左下

跑唔到步跳繩仲好短時間高效率，垂直跳冇咁傷腳
我跑步會腳痛最鍾意跳繩，你鍾意仲可以玩花式

billy仔好行夾唔送

強度係要build up
普通人平時唔做開運動你叫人一野跑幾k仲要日日跑一定好快收皮
但係你係由隔星期幾k到隔日幾k到一日幾k咁就得 要你個身體循序漸進去適應高強度訓練
不過你識progress亦要識rest
如果唔係收皮係必然
職業級都會勞損 但人地識保養
香港地十個做運動十一個都亂鳩黎 一味死谷狂操就以為自己好努力就一定有成果 完全漠視運動學
不過香港嘅體育教育咁落後又真係好難怪

利申 過來人

職乜尻業啊，啲人講緊一星期都跑唔到一次，一跑又話傷腳又話痛

點會有人由唔跑，無啦啦聽日開始日日跑十幾k

高190 重200磅肥撚一問
跑15分鐘1.5k已經喘晒氣，小腿無乜力，係咪就死得
想減磅同肚腩肥仔波
係咪先做負重，減磅數先再練肌肉會好d？

15分鐘跑1.5k都會氣喘冇力會唔會係你心肺功能少練？

佢200磅已經知咩事

自己追晒成個隔離post

美記平過阿記唔係定律黎既咩.....

個陣買拉打18都係5百幾蚊, 算係中價款

有個問題想問好耐
平時keep開跑5:30min/km
跑到25-35分鐘果段期間心跳已經跳得好快
大概185-190左右
個人覺得好似抖唔到氣就黎死咁
但捱過左果段時間之後心跳就開始慢番落黎
就可以繼續跑落去
想問下果段期間心跳咁快係應該停落黎休息定係捱落去?
同埋點樣可以改善依個情況
好驚有日跑跑下暴斃死

真係好少運動
而家後悔
希望有心唔怕遲

謝師兄，我想先減磅後肌肉，但睇黎要調返轉。無肌肉又跑唔得長

通常你連續吧5日就好好多 5好一開始跑太多 5個就可以 大約3km左右 慢慢+上去 10
km

跑咗一年多啲
開頭一星期跑得兩日跑4k 6:30 pacing就收皮
宜家一星期跑三至四日 兩日質量課表 一日長課 一日輕鬆跑/游水/休息
另外三日做肌耐力訓練同游水
就快跑我嘅第一隻全馬同玩第一隻半鐵人了

如果你會買過季款/上網買, 唔係差好多

又唔會五日就好左，但2-3個星期就會開始見到個分別

可能大家身體5同 我連續5日都跑 真係ok

你每次大約跑幾耐？

1個鐘 但我跑5係慢慢個d 係一直 加速 到10km

高強度訓練 我每日只係廿分鍾

20mins 冇咩用。。。。熱身來

有性慾都冇甪

做返啲力量訓練，肌肉會消耗

同意ching

跑前熱身，之後做少少伸展拉腹兩側

長遠黎講要做core

3km 12min
想練到5k20min
應該練快d 3k定慢慢加距離？？

想問點Plan一個課程係一個禮拜日日去練跑

好耐冇做運動
一路跑就哄自己去到邊個位俾自己停可以行
之後見到前面女仔同我差唔多速度
又同自己講佢停我就停

心裡面有啲多謝佢帶我跑左咁耐

我有冇睇錯,5k20mins咁撚快

跑咗兩星期樓主身型有冇改善？

lm

就係跑唔到20min

跑步前30分鐘最好避免食嘢呀

唔應該
頂盡隔日跑，最好同時隔日做其他運動，例如游水。
保持呢個習慣，一星期抖一日

打飛機

個人positive 左

新手目標係跑30分鐘，5公里
當然一開始會覺得好難，盡量試吓每公里跑6分鐘。
保持呢個習慣到三至四個星期，就做到㗎喇

跑鞋

貪平著白飯魚都得

再加深蹲50吓！

頹廢巴打留名

本身冇咩運動 去完外國一年喺果邊成日做gym不過就冇好嚴 所以係結實左啲但係就冇好明顯既肌肉大左

返到嚟都好少去康文署做
反而想練下心肺功能 以前中學pe堂啲九分鐘耐力跑高中開始就作數
宜家行樓梯都有少少少少喘
高1.8米 體重大約63-65kg
暫時唔跑街住 聽日去運動場同啲阿伯一齊跑下圈先

用App咁撚麻煩，開stopwatch計時睇時間算啦。

跑步前30分鐘最好唔好食嘢，頂盡食一條香蕉/飲少量水。
跑完先再食早餐啦巴打。

咪臭係，減咗2公斤都嫌少

練邊樣先都難你唔到
長跑嘅體力需求好大，想要速度，平均配速好重要。練咗over 5K 先，實冇死

跑太多會消肌究竟係真定係江湖傳說黎
前排起勢咁跑...一星期4日
其中2日10k...2日5k再加其他野
Body fat係少左2%...體重就完全無變
去度完發現肌肉仲多左1kg

好多人人云亦云

跑步會令身體燃燒1) 碳水化合物，之後到 2)身體脂肪，最後先係 3）肌肉

只要唔去到phase 3，跑步一定練到腿部肌肉

d人成日講到跑一陣就會消肌咁
明明我成日都跑一個鐘都無事

軟骨組織磨蝕曬啦 日日跑 唔洗40歳等收皮

用膝頭黎換肺功能

痛咪休息下
我覺得真係休息一日好啦
休多過兩日會比到籍口自己停低

4 分鐘 1k , 好快

練TEMPO

我跑左4-5個月，一星期2次
由一開始跑30分鐘都想死
加到而家每次一個鐘 體重降左10kg

長跑一定係後掌
短跑先前掌 甚至淨係落腳趾

一開始跑覺得好似體能好咗
但係之後就中伏
黑趾甲都算(明明有剪), 仲要有D筋開始痛
痛埋喺D奇怪地方(大髀罅、腳面)
明明姿勢同之前差唔多, 又唔係跑得快咗
後來因為跑親都痛, 驚驚地, 去GYM做橢圓機算

最慘係心跳慢, 慢到頭暈+抖唔到氣
去睇醫生, 個醫生話我有運動開所以正常

不過都真係有好處, 就係做運動可以chur得更盡

我係GYM房跑步機, 依家盡量一陣前掌一陣後掌

點堅持跑到30分鐘
最多只係跑到十幾分鐘 好快想放棄

無得解，意志力既野要睇自己

216磅, 182cm, 頭先o係運動場熱完身諗跑5k 30分鐘，4分半跑完兩圈就放棄左, 抖抖再跑1圈 1分40，之後做其他肌肉訓練無跑到

巴打係咪冇跑開
6min/km對冇跑開嘅嚟講應該會幾辛苦
試下放慢至7min/km跑3km左右試下先

無跑開, 只係玩開肌肉而且體脂都高, 208磅時試過30min 5k 都辛苦，宜家又肥左 更加難
btw 練跑樓梯對跑步有無幫助？ 我兩級兩級咁跑, 膝頭反而無一級級跑咁酸, 而且大腿肌肉刺激更到位 feel到漲

行跑步機斜度較12 速度5km/hr 同 跑速度7.5km/Hr 個心跳率，但係前者可以堅持到兩個鐘

跑姿法係咪真係有用？ 試過pull o個下好似仲累左, feel唔到個分別, 可能本身太重磅

有時肥婆唔係唔想跑 係真係跑唔郁
以前試過肥到70幾kg
莫講跑步 連行步路都可以喘氣
急步行咗大半年 慢慢開始跑步
依家已經跑咗兩年幾 體重變番50kg左右
最初的確係一心想減肥
但跑跑下係會中意咗呢樣運動
開始會跑吓馬拉松咁
最重要係個人精神咗

跑800米有2分55 算快定慢

隔日跑

算快

想問下如果想減腿 要唔要SET定時間之內要跑幾多/加快 定係慢慢平均跑會好D?
利申 : 絲打上身無肉 下身肥D

大家點練800米
除左深蹲訓練，跑既話可以點練
今日跑完得3分30秒
求指教

肥仔留名 日日跑7-8k pace大約6”45-7”00/km

有無試過Interval run?

有，爆200米行100米，做6組
請問有無建議？

減脂係無得你揀減邊度，一個邊度肥啲邊度瘦啲係由基因決定

我廿幾歲有痛風 跑完膝頭已經唔妥
第二日直頭想斬撚左佢😂
所以已經避左跑步

20幾歲痛風 身高體重幾多

遺傳架
166高
130重

又唔算超重喎

所以無計 得閒游水算
有時係跑步機急步行

而家哩嗰天氣去跑真係好正，跑得好好舒服，無論日頭黃昏定夜晚

又跑左廿k

跑步最辛苦係頭10分鐘
之後愈跑愈順 好奇怪
最長記錄仲係得8K
一星期跑一次

跑果時會唔會好痕？
認真問，由細到大都會，行山又唔會架rr

咁跑法隻腳好易勞損，老左你就知